<忽然有感>替有heart 既老師感到無奈

春風化雨應該係老師既夢想
但係我發現越高學歷越不知所謂

記得我細過上幼稚園
老師雖無教我咩
但係我瀨屎瀨尿 都會幫下

小學都記得老師教我要守規則
有個仲教我點揸筆
宜家都受用

初中中學老師都好忙
我又掛住玩

有次上堂玩轉筆
飛左落街
你都係話左我幾句
但睇出你幾都無奈

講真初中上堂又真係悶既
你都無話我咩 叫我下次唔好
仲記得你同我講 寫字要順筆劃
一來唔會寫錯字 二來順手好多

到高中了
老師真係忙到痴線
要應付考試
不過你教得真係搞笑
明明考試考個d 你就無點教
一味跟syllabus
到真係考公開試 就根本靠自修同past papers

最搞笑係全班考得最好果個
反而係成日上堂瞓覺果個
原因你明啦

到大學，宜家d大學真係社會大學

根本d教授[教師就教師啦，教援懶係高級，仲廢過我幼稚園miss] 就係黎番工

上堂讀power point 上足三個鍾
根本大家鬥浪費時間
考試同你教既根本無咩關係
不如用果三粒鐘俾我自修啦

無論你上面睇唔睇得明，如果你有志投身教育界，勸你及早回頭是岸，一來呢個世界好人太少，二來香港教育界呢個行業唔值得你地作出犧牲

香港中學係炒唔到以前做落果d老屎忽

教得廢又冇料學校都要個個月出幾皮比佢

唔明點解咁撚憨鳩

同政府公務員一樣

公務員責任無咁重

教師係教育人
其身不正仲去教人

教書只係一種買賣
一方俾錢(家長/政府)，另一方提供服務(傳授知識)

可能我以前係讀直資學校
d老師會根據學生係公開試嘅成績有唔同程度嘅bonus